鼠禍殺上35樓 幸福邨重災 低層居民一晚捉四隻

2018年06月06日

鼠禍殺上35樓
幸福邨重災 低層居民一晚捉四隻

■民協社區統籌主任徐溢軒斥房署加裝防鼠擋板不力。

【本報訊】食環署今年3月完成的第一期全港滅鼠行動中，合共捕捉老鼠多達6,000隻，其中重災區之一的長沙灣幸福邨，老鼠大軍晚晚出動，更爬水渠攀上接近頂層的35樓「登堂入室」，居民飽受滋擾，半夜捱眼瞓與老鼠展開大戰，最高紀錄一晚捉四隻，但至今鼠患仍在，令居民寢食難安。

記者︰劉秀蘭 張軍

家住長沙灣幸福邨福月樓低層的黎先生，17年前屋邨落成入住至今，窗戶對出簷篷位常積聚缺德住戶高空擲下的廚餘和垃圾，令簷篷變垃圾池和老鼠樂園。近年其單位經常有老鼠入屋，他與太太大半年來用過10塊老鼠膠水板及捕鼠籠，共捕獲11隻老鼠，可能是邨中捕鼠之冠。他指沒想過老鼠如此猖狂，家中食物都被「老鼠食先」，一覺醒來發現廳中食物和雜物被翻亂，滿地花生，部份食物袋被咬破，如派對過後的亂象。

「細路被咬染菌就麻煩」

黎稱去年12月19日凌晨，他破紀錄一夜間捕捉四隻老鼠，當晚夫婦倆在家中佈下天羅地網，客廳放老鼠籠，籠內放有滲出香味的烘乾豬肉，廚房則放老鼠膠水板；午夜關燈後，他與太太躲在房中靜候老鼠落網，「半夜兩、三點聽到吱吱聲，即刻攞支電筒照個老鼠籠，捉到一隻；跟住望塊老鼠膠水板，黐住三隻」。老鼠甚至爬水渠攀上接近頂層的35樓登堂入室。

黎估計老鼠入屋與去年在樓下商場附近興華街一帶展開的掘地工程有關。工程需要掘開地洞，歷時10個月，老鼠竇口被掘開被迫大遷徙，爬水渠入屋。「大人就冇所謂，細路腳仔細，一旦被咬感染細菌就麻煩」。

房屋署發言人表示，根據幸福邨物業服務辦事處記錄，自2015年至今，每年平均接獲10多宗懷疑老鼠出沒報告，辦事處曾安排職員上門清潔及派發老鼠膠給住戶。署方不時會主動邀約食環署職員和蟲鼠組專家，到幸福邨實地視察及提供防鼠滅鼠的意見，並會密切監管各服務承辦商的滅鼠工作。

食環署進行的全港性滅鼠運動，今年第一期已於3月完成，其間食環署處理鼠洞1,147個、捕獲活鼠2,337隻及清理了4,265隻死鼠。第二期滅鼠運動將於7月展開，為期10周。

上一則
上一則
滙豐質疑有人代羅老太寫口供

下一則
下一則
房署嘆慢板 加防鼠擋板要半年

之前重有人話長沙環好好住

亂掉廚餘嗰條仆街應該攞去餵老鼠

隔離元洲會唔會奶埋野

『窗戶對出簷篷位常積聚缺德住戶高空擲下的廚餘和垃圾，令簷篷變垃圾池和老鼠樂園。』 睇黎有人專登養，未收垃圾費已經掟落街，收費後一晚捉40隻 ... 老鼠打哂交都似!

需要一隻貓

鼠芬去咗邊？

放多d 支那狗黎
d 支那人 一d 衛生常識都無

鼠王芬 為民除害
殺！無！赦！

扔野都未係最仆街

如果隊落廁所塞左係會玩到鄰居水浸

香港班白痴公務員度埋d on9野

就算係私樓, 班大陸狗扔垃圾係唔用膠袋

廚餘扔電梯口

咁大個仔都未聽過幸福村呢個村名

白鴿都夠我笑勁耐,日日有人餵

呆你老味，老鼠呢D出面舊式私樓都大把啦，住公屋有老鼠就咁大支野，唔撚鐘意就搬走啦

流浪鼠都係為咗生活姐
點解唔可以比個生存空間佢地

對面黃克兢都一定有

我嗰度直頭搬左黎唔夠兩個月掉到成平台垃圾
死支那狗

夜晚行過垃圾房 全部老鼠

不過佢地都驚人嘅

留名睇有人出黎話要保護老鼠

夜晚唔開門窗啲老鼠咪入唔到黎囉

成日有人掉麵包碎入花槽

深水埗同長沙灣近排好多老鼠
啲老鼠直頭係唔驚人
你有你行佢有佢開餐

鼠疫會唔會重臨

派支那人黎食老鼠

長沙灣麗閣果條天橋直頭見過個阿婆專登蛋糕去餵老鼠

鬼叫你要住公屋咩

廢老幾時死

有冇咁痴線啊

好多連登仔吹奏公屋好住囉

引入埋堆150個既後果

深水埗個頭最多呢啲廢老

米奇：我全家都好幸福啵

之前好似睇過新聞透視，有一集有講啲阿婆餵老鼠

原來係東張西望

引入多d貓咪得

起跑線

救命

仆街政府呢d就唔拉唔做野，仲以為班廢老淨識餵白鴿搞到周地屎同禽流感

殺左一隻咪即係阻住佢地一家團聚 大家都係地球上既生物 包容下啦香港人

私樓仔真係好想見識下屋企有老鼠

點解大人被咬係冇所謂

會，兩年前，我俾老鼠咬斷左mouse 條線！

屌 住緊長沙灣 住左十幾年 之前真係三五七年先有一隻 都好快捉到 最近多左老鼠 整哂老鼠膠都捉唔撚到
關撚哂門窗都入到黎 明明關左窗都望住隻野走到出窗

捉過老鼠當寵物養

咁大個仔係屋企都未見過曱甴同老鼠

唔好話長沙灣深水埗呢啲舊區
求其一個區夜晚落街經過垃圾站或者街市垃圾桶
都有唔少老鼠啦

想問下啲人餵流浪貓會唔會令到佢哋唔去捉老鼠

果區而家係親中派做緊區議員, btw, 深水埗自從被老鼠芬入侵, 鼠患越來越嚴重